創價學會係邪教？

如題

推

路人皆知

可唔可以講下內容
有識嘅人信左
想好奇下

要睇你點定義邪教

好似係佛教又好似唔係
聽講話係信一部經
但係又好似當個池田係神咁
看不透呀

唔係
係日本既彿教

5毛

留名學野

頭先去左睇呢個
叫做中學部總會
仲以為係香港中學嘅果種勁大型官方組織
點知知入左去.....
上面完全冇寫到係創價學會搞嘅
一去到就感覺好似被人呃咁

係有啲邪， 但唔係邪得好勁，同摩門敎同lvl

有冇巴絲可以講下詳情

話佢地邪到底係咩原因

一定要奉獻；
信奉既野同正派唔同，即係同聖經講既野有出入。

掠下水、控制力較強之類?

究竟係佛定耶?

就咁睇好似係佛
但係又唔完全佛

佛/道教黎，那有聖經

全個組織好似好大
到底錢從何來

打錯、改左了

daiso 都係創價學會

日本新興佛教之一,係二戰之後因社會需要,日本湧現大量新興佛教派別
而創價協會係當中最成功,影響力最大,好似係依家日本第三多人信仰的宗教(第1係神道,第2唔記得,耶撚係日本唔多)
之後創價協會亦係公明黨的創立者,雖然依家因規定宗教政黨要分開,兩者再無表面關係,但暗地裡創價協會仲有其影響力,依家公明黨係日本第4大黨,經常係執政或在野黨的拉攏對象

池田其實係邊個
佢其實同果啲成日講心靈雞湯嘅人有乜分別

好似話中日建交都關佢地事？

佢個創會主席係上個世紀好有影響力,冇記錯係70定80年代見過周恩來

佢地合十唱經果一刻勁驚
但係我冇跟住做
好似異類咁

應該唔算係邪
我見過既都係導下人向善
係日本都幾多信眾
又唔怕好似摩門教咁成日搞路人
呢啲宗教存在下無妨掛

有冇超自然嘢？例如驅鬼治病

宗教本身已經係超自然

冇 好似係

咁不如直接信佛仲好啦

幸福科學教派興起後
相比之下已經唔算邪教

唔係邪教 我媽子信啲個教，
好似係日本既佛教
之前有巴打開post話屋企隔離有人念啲好恐怖既經，就係啲個教既經文既其中一部分。
經文一少段
（林也可令野call)大約係咁

殊樂嗶嗶~

屌屋企都有
個神位放左20幾年
其實得老豆朝早同晚晚會念經
因為佢親戚係呢個教嘅高層定乜乜
一信就信左咁耐

池田大作
日本成個公明黨都係佢地的

信徒here
其實唔係幾鍾意太個人崇拜池田大作
乜都sensei前sensei後sensei話點點點
但係個人覺得創價係好既
祈求全世界人得到幸福
又導人向善
會友定期有唔同聯誼活動

但係日本個邊同政治好大關係
個邊邪唔邪我就唔知
宗教同政治合作點都唔係咁好

其實只係日文南無阿彌陀佛

好似唔係阿呢陀佛啦

日本個科學教派都搞得幾大
喺新宿果頭有間嘢好大個招牌
喺西武新宿站後面

係邪教

咩source 都冇 解釋下好嗎

不安，幼稚園讀佢

其實冇乜野
你加入之後會時不時叫你參加活動同捐錢，
不過唔係強逼，日子耐咗直頭唔會搵你

利申：屋企人信教

如果係邪教 你地做人老豆老母就唔會個個爭住去讀佢地幼稚園啦

個個爭住等於唔邪
咁我可以安心做傳銷了

基督教既人 覺得除左自己友其他教都係邪教黎

笑 咁你去做傳銷啦
樓上個位家長相信都係中哂邪架啦

邊個定義邪教？
耶撚？

係（濫麼hall拎k call)

你on9?
摩門教唔撚係邪教黎嫁
你想講耶證呀？

差唔多成家都信 但係某幾個屋企人信到中晒毒咁 乜都可以扯埋個宗教講 連病都淨係叫人念多啲經 搞到好撚反感

你個名

但係我父母咩教都唔信

唔係邪教
有屋企人信，我就冇信
都係開下會，有d興趣活動咁
至少冇話信其他教係唔好

我都識幾個嬸嬸信
佢地都係有錢人
不過聽落佢地個人都仲正正常常
同埋心地幾好

笑死，咩道

呢個算正氣少少個啲黎咩慈幼神明個啲仲癲

創價幼稚園

嚴格嚟講所有宗教都係邪教
創價係過去有唔少負面新聞，又涉足政治先咁出名
但當然又未去真理教咁玩毒氣，海外嘅創價組織多數都只係社會服務性質

創價學會一向有參加聯合國教科文

加上香港d信徒多數窮人

不過會有咒語念囉
我理解佢地教義係環保，反戰同念咒

我覺得似ngo 多過教會

原來有咁多人信
小弟真係見識少
今日先知有呢個教嘅存在...

既然都係導人向善
做乜唔信基督or正宗佛教

啲錢多到痴線

親戚好信叫個教 話唔同佛教但日日「唱題」

呢個教係日本係禁忌話題黎，但公認係邪教

Source?
樓上巴打又話有個大政黨
又話好多日本人信
你就話邪教
咁日本係咪好多人信邪教？
或者係你想講日本都係邪國？
定跟本你自己9up死耶撚？

插手政治嘅「宗教」，就算唔係邪教，都一定唔係好野
屌你，我唔撚係邪撚

大還大
佢地個教真係好戇鳩
仲出錢整邪教動畫講宇宙真理

個個宗教都有非物質世界觀, 但唔係個個都作法驅鬼治病
俾膠人前理解下人講乜先

好似唔係咁易入?

因為多壞人

新問題：邪教定義係乜

呢啲都要睇機緣際遇既
個宗教適合自己既咪信囉
無話邊一個宗教係完美
導人向善只係基本
我中小學都係讀天主教
覺得天主教太非黑即白

多人信唔代表冇問題, 要睇內容同作風
日本係好多人信新興宗教
韓國都唔差, 船難單嘢...
要幾冇批判思考, 先會有傳統宗教唔信, 走去信個生勾勾嘅教主
個人見解係儒家遺毒, 東亞人欠批判思考又奴性, 就易中招

講緊其他, 唔係針對創價

其實信得宗教好似就係因為奴性太重

阿媽個friend個friend叫我陪佢去睇創價既一場show
好撚多後生仔
勁恐怖

睇到一半覺得唔知做乜鳩，拉咗阿媽走。

最憎呢啲咩創價學會啊，摩門教呢啲。

哩啲新宗教同所謂正教咪同本土派民主黨嘅關係差唔多

係勁多後生仔
大家好似洗哂腦咁

無南超啲friend？

無南超就係諷刺呢D 日本唔知點解真係好多呢種宗教，好可能生活壓力太大

耶青: 所有非耶撚既都係邪教

屋企人有信
幼稚園都係讀呢間 但自己冇參與過
係日本佛教嚟
樓主講嗰個中學部總會係其中一個小團體咁啦
有分中學部 大學部 婦人部 壯年部等咁上下
都係gather一班差唔多背景嘅人一齊
會成日開會 講下見證 以廣宣流布(即係宣揚佛法)為目標咁
其中一個概念係宿命轉換唱題可以轉重輕受
即係平時有唱題 今日我跌親 可能本來會撞到頭 但而家只係擦損膝頭
佢地嘅康座(即係神)會將你受到嘅苦減輕
概念好似幾好
但有啲親戚信到入魔咁 係咁叫人入信 佢本身個人又好鳩 唔知關唔關事

師兄師弟？

點都好過智障耶撚

殊樂畢比

咁似我識啲教徒入面啲團契小組

here 個陣係中班插班

咁撚樣都要貶東亞人 外國啲邪教仲撚勁過亞洲，淨係Jonestown單野已經癲撚過所有亞洲邪教

係超級邪教，亦係日本賣國反日親支韓既團體。

AEON，大創等企業就係創價學會！

所以冇咩必要，唔好幫襯佢地！！

係咪九龍塘嗰間

睇咗上面D留言先知原來係日本佛教黎
咁索性叫日本佛教啦
個名起碼冇咁邪氣
學乜撚嘢會啫
叫佛教咪幾好

係啊

唔係邪教啦
香港都好多人信

摩門教唔係邪教黎嫁喎

個康座（gohozhon）即係御本尊. 唔等於神.. 其實係一幅類似字畫既野，上面係漢字+梵文.. 係日蓮大聖人圖顯（畫）既，對住佢唱題係為求開顯生命中既佛界. 主要想講生命係無限潛能.. 有智慧, 慈悲, 生命力既佛界

題目"喃唷可令既kyo"唔係日文係梵文, 即係南無妙法蓮華經. 唔係咩咒語只係一本佛經既名 仲有唸經會唸多兩段經文, 都係梵文, 但好多人誤會係日文

池田大作係名譽會長, 我個人感覺係好尊重長輩個種概念, 要跟隨師匠步伐廣宣流布（宣揚佛法/傳教既意思）.. 其實唔會話當佢係偶像咁拜..

學會傳教唔會係周街派傳單, 多數係朋友/親戚有事就叫佢地唱題, 問題解決左覺得有用就入信

日本個邊的確好似係同政治扯上關係, 香港之前都有單野話唔知有高層出左好多錢糧但違左法, 最後交返d錢出黎當無數. 新聞自己google

教義上唔係邪教, 但個人覺得教會入面有人作怪(?)

D教義好多人根本唔知就信/亂咁講
同其他佛教分別係
1. 佢主張最主要淨係讀法華經就夠, 法華經係釋迦晚年最後講既經黎..但其實佛經仲有好多其他大乘小乘（全部都係出自釋迦）分別係唔同時期同針對唔同人講
2. 唔洗食齋, 冇話要守戒（基本道德唔洗講 都係會有因果報應）. 在家弟子一樣可以成佛（每個人都有佛界）
3. 最緊要信心、行動同學習
4. 唔係求神/求佛祖去保佑, 而係求自身智慧湧現. 用一念（信心同信念）轉換宿命. 當然有佛/菩薩既境涯都會有諸天善神幫你（其實即係好人/好運. 可以係你身邊既朋友/陌生人, 唔係d超自然既野）

去過幾次聚會,佢地創價學會都係宣揚和平，導人向善咁
第1. 會友會念經,姐係佢地既唱題,好似耶撚祈禱咁,可以幫自己祈禱,幫朋友又得,
例如朋友病左,可以唱題比佢
佢地話平日而唱題可以加強信心,淨化自己

第2. 好似無強制捐錢, 但會友大多數都中產以上

第3. 佢地會講下教義,講下池田大作寫過咩書,宣揚世界和平,導人向善呀,要吸納更多會友,導更多人向善,咁

整體黎講無cap水,無控制人既意思,無灌輸一d錯誤既思想
只係唸下經幫下自己幫下人
Work唔work就唔知
不過佢地幾團結
如果做精神既食糧都唔差既

創價學會唔算邪教，但唔係正信佛教

好多人話係日本佛教, 因為上面提到既日蓮大聖人係日本既僧侶（佛）.. 佢做既野就係研讀法華經. Base on法華經既教義創立左要唱念題目黎修行.. 另外同好多在家弟子去通信，用佛法（其實即係講道理）去幫佢地解決問題，而佢既弟子有男有女，唔一定係和尚..

無論係釋迦定日蓮, 我地都唔會當佢係神佛咁去拜. 只係信奉佢地既佛法

紅字都唔合乎佛法啦

不如你睇埋我個段 條友亂up

因為法華經係比較高層次既教法
其實真係唔應該一開始就睇法華經
同埋佢地崇拜本經既方法好似拜經咁...

你地其實同日蓮正宗搞成點

因為其實依家好多人信教既心態都唔同
有好多人都好似上面你紅字左個度咁諗
以為自己求緊神. 佢地無去讀經. 去理解佛法
佢地唔係崇拜本經, 係好多時唔崇拜緊d乜
有人同佢地講叫佢唱題就可以解決問題
但背後原因佢地未必真正理解
其實我屋企人都係咁
我覺得係人令到個教變左質

不斷劃清界線
同埋好似之前有會友唔知點解俾佢地煩住(唔知點解會有contact)

但我睇創價個網，都係話念頌法蓮經個名就可以
咁其實對定可能有小小幫助
但咁係完全理解唔到本經
我睇佢地歷史唔似係近代變質
而係一開始就係咁傳
而家仲要同僧人分家，咁點傳落去

佛法僧無左僧，唔理解到仲點run落去...

㗎仔都話係邪教，你班友仲話正常

樓上班友google下邪教定義先
屌你老味真係笑撚死人
摩門教最多都係比耶撚話係異端，冇人話過邪
創價咪即係佛教既異端

其實不嬲都鼓勵學習.. 強調係「信、行、學」
學會有出好多書同刊物去講佛法
但真正會學既人我諗佔少數
唔係冇人讀但你要知信既有好多都係讀得書少既人
可能字都唔識多個唔會去睇
活動都會有教學部份（都係抽某d講唔係由頭講）, 亦有學習會.（多數係御書. 就係講日蓮同弟子既書信, 當中點體現同佛法）
其實係比較貼近生活
不過教學真正聽得入腦既人唔多
比較入到腦既始終都係體驗 無辦法
但我覺得又唔洗一定要由第一本佛經講起
生活上真係apply到佛法先最重要
所以學會可以導人向善同幫到人就好
同埋真係咁有心去研究d經文既話根本唔洗靠咩教會都可以信佛
大家都係佛法姐 唔係傷天害理既話唔需要排除既

最煩就係嗰啲不停whatsapp你煩住哂既xx部負責人，完全唔識佢地，但會係咁想約你見面，已經完全冇覆佢地但係仲會keep住揾你 有幾次仲打埋黎問我近況，問我有冇時間食餐飯傾下計 最後頂唔順block哂佢地，但係隔一排又會有另一個負責人黎搵你，陰魂不散
利申:唔信但比親戚搞到入左會

日蓮正宗d醜聞 d和尚係酒肉和尚黎
其實諗深係咪和尚都唔係真係咁重要
你信佛教係為左咩？
信創價學會既人會答你係為左幸福

其實我都覺得幾煩 有緣既. 係會信既遲早會信. 唔洗下下煩住人

話摩門教係邪教真係

又唔係話由第一本開始睇
都唔係學死一本經呀
日蓮正宗由天台宗走出黎
天台宗都唔止一本經啦
法蓮經宗旨，大智度論作指南，大般涅槃經做扶疏，大般若經為觀法
同埋一開始基本既阿含經都應該睇下
基本佛學都要識下呀
天台判教五時八教，每個時期都睇睇呀

無左僧，佛同法就唔能夠傳播
日本又無瑜珈士傳承
如果可以唔理佛教既傳承
其實創價都唔算係佛教
最多係佛哲團體

點解一定要有憎先可以傳播？
其實傳教都係睇經典/語譯同埋靠人傳人
唔一定要憎先可以傳？

搭單想問有冇巴打熟幸福的科學

無僧既邊個受戒比你？
仲有，雖然在家成就可以大過出家
但出家修行既道路會比在家好
只係日本可能戒律無咁嚴
令瑜有僧俗不分既情況
同埋教法都需要有傳承

佛法僧三寶缺一不可

其實都唔係直接睇經文
我覺得係好散咁. 教學時好多時只係抽幾句黎學
多數會搭配現實生活上既例子
我諗其他佛教唔係咁樣去學經文？

因為其實佢仲有樣野叫教學考試.
我就只係考左最低級個試
十界互具、四聖諦、十二因緣都有講到
我都唔係好知仲有咩basic（或者有但我一時三刻up唔出）

唔好意思見你地講起依啲野
有冇人聽過誠信領袖?
我個朋友去完好似痴左線咁 仲係咁叫埋我去
去一次要成皮野

我地無受戒呢樣野 唔洗守戒
其實你都岩既, 出家有出家既好
但創價學會已經無左出家呢樣野
就係分左兩條路
咁學會又無話唔俾人出家
出家既可以去其他佛教團體/寺

咩黎？生命課程d fd？
呢d洗腦課程又唔同宗教

我都係搭單問下..
我初初以為同創價學會都係咁上下個啲野
上網睇原來係洗腦課程
同邪教都冇分別 啲人去完就信到十足十

金鷹都好d 你一段時間唔出現就唔會搵你
除非文化節X十週年

中學部同男子部就真係煩撚到on9
舊時中學冇野做幫過佢地幾次表演
之後就成日想我繼續同佢地搞

本部支部就最易搞 因為跟地區
你唔應機佢地就會同你其他屋企既會友講
咁你屋企人話你忙佢地就唔敢再搵你

男子部缺人 我感覺到中學部學生部既都比較熱情
反而我屋企人比較煩 會鬧我唔唸經少開會

佢地會叫你唸經，籃yo 柯lei ge 拖
我阿嫲日日唸 聽到耳都殘

全部都係針對人性既弱點洗人腦

仲有，d 人都好撚煩膠，一個月幾次，係咁問得唔得閑，去唔去blablabla ,明明都冇應機

聽佢地講唸經好似係傳把聲比唔知咩人，佢聽到就會幫你，係咁loop 同一句野，又要唔知坐位要南方，定窗口位

中學部d負責人熱情到排舞跳得唔好會屌人 不了

因為要鼓勵部員出黎活動 其實都係再對上既負責人叫... 我依家其實做緊鳳華負責人.. d人唔理我我都好似要繼續搵佢煩住佢咁. 唔試下問又唔得 我都覺得好難做

依家咁嚴架咩？我幾年前玩過跳到成pat屎咁都冇俾人鬧

冇聽過喎
不過多數屋企冇康座d人就向窗唱題

又係錯誤既講法 詳情睇返留上我既第一個cm

唔知啊 我都係幾年前join過咋
之後幾年暑假有其他野玩都唔跟佢地啦

好似都係有個方向對住既 不過我唔記得係咩方位喇

印象中以前去人地屋企開會 東南西北都向齊

因為有個康座？不過其實都無所謂
係車上面都可以唸無話一定向咩位

文館已經唔係向齊同一個方位啦

咁有個康座一定係對個康座唸 冇先係屋企對某個方位

我阿婆同我講係對窗

其實都係象徵式姐, 唔通真係唸緊俾佛祖神仙聽咩
要搞清楚, 根本唔係信呢d野. 唱題目的只係通達去所謂既大宇宙而已

之前有個因爲同一間大學 俾佢狂chur就約左出黎見 開頭都冇乜野 講講下佢狂share自己體驗 又乜都拉埋念經同佛黎講 其實我覺得好煩 你講咁多我更加唔信

以一個輕輕(?)掂過下個教嘅角度黎講下自己經驗
呀爸呀媽呀婆呀嫲幾個呀姨都信
細細個就成日跟去參加下活動同開會
不過自己無特別信,認識唔算深

基本上無偶像崇拜呢樣野存在
都係念經提升自己內在咁上下
依點我個人黎講幾有好感

至於啲活動有分唔同年齡性別,
大型活動就大家一齊參加
都幾好玩,大家團結搞啲成果出黎,宣揚下個教嘅理念,聯誼下,分享下自己經歷咁,
最鍾意聽面對自己或親友死亡/浪子回頭果類,細個覺得好感人會聽到喊,不過無聊嘅佔多數
試過係大型活動到表演,
都幾好玩

同表姐參加過未來部(for小朋友)
有個伴當去玩下都幾開心,
唔覺有洗腦成份
之後升中就好少去,高中無掂過咁濟
一開始都會有人成日搵下我,
sd啲活動日程比我咁,不過耐左就唔會再搵

以前呀媽會叫我坐係到念經/唱題(冧唷呵拎ke call),會有啲唱題卡紀錄自己念左幾耐,
基本上我每日念10分鐘果段日子係覺得定力好左,不過其實念咩都會依個效果,不過一般無信仰嘅人唔會無啦啦搵野黎念咁解,
一開始會成日望住個鐘,當唔再在意時間嘅時候就係定力耐性高左嘅時候
仲有每次開會/活動嘅開始同結束都會念經

好似可以考試,要讀書,讀咩我唔知,
應該都係教義果類
我呀爸呀媽呀姨都有考,考到好似可以做幹部(?)不過唔覺有糧出

有隊金鷹體操隊(仲有其他隊不過無咩印象),我呀哥入過,
google有片睇,我覺得幾勁

以前個會館好大,細個好鍾意果到環境
不過而家好似賣左,
感覺活動好似無以前咁多咁盛大

會賣佛壇,念珠,書,香(念經果陣可以燒)等,
有出會報,份報紙係靠會友做義工摺好同入包裝,細個老母有時會帶埋我去摺

btw有啲歌都幾好聽

嚟嚟去去都係用文館同大埔

一路都知有呢個宗教
但估唔到香港都咁多人信

Aeon, 大創係創價學會咩?
Google搵唔到資料既？

鳳華制服幾時先肯轉

「世界上許多有識之士都達到這樣的結論。」「這就是佛法」
個教主同教友一本正經地胡說八道，咩都理解做天天向上。9up當秘笈亂咁曲解佛學真係心諗

應該係呀 我零二年開始讀中班（插班）

大創個創字就係創價學會咁解。

而Aeon方面，你試下佢office，又或者去佢Aeon財務借錢個櫃位望下佢掛牌照個d位隔離，會有d理念圖，d理念同創價學會相同，好邪門。

而日本Aeon本社，亦會大手起用創價學會會員。

成個企業古靈精怪咁。好邪…………

細個陪阿嫲一齊返 我有串佛珠

d 珠係咪好細粒

如果導人向善而又唔係cap水嘅話, 都唔算邪教嘅, 最多只係俾人話係異端

通常好能有錢都唔慌好嘢

日本公司 vs 日本宗教，
一樣日本文化咋？

大創創辦人，又唔係創價學會d大粒高層，咁岩有個創字咋？

Quoted from Wikipedia
大創產業的創辦人是矢野博丈，成立於1977年。矢野博丈創業當時，是採用移動式推車販賣商品，並且多在超市前面設置臨時櫃，由於一邊工作還得帶小孩，為了省去貼標籤的工作，就決定將所有商品統統以一百日圓販售。

矢野博丈抱着「規模雖然不大，但是名稱一定要表示『能創造大契機』」的念頭，而取「大創」二字為公司名稱。當然在創業過程並不是一帆風順，有次就有個客人丟下一句「便宜沒好貨」就把店內其他客人都帶走。矢野雖然感到懊惱，卻也因此燃起鬥志，決定把利益置之度外，將高成本的東西也全以一百日圓販售，從此打出口碑，大創產業開始起飛。

？其實日本佛同中國佛有乜分別

佢地前呢兩個月就傳出左分1300萬俾班高層嘅新聞
d錢多到都唔似慈善組織

？其實東正教同天主教有乜分別

我都想問

我推

最簡單係日本和尚可以結婚生仔

所有教都話導人向善啦
唔同所有教都真係導人向善咩
果d話冇洗腦嘅其實可能洗左你唔知

巴治奧都信創價
應該都冇乜嘢嘅

日本係東密 密乘既一種，密乘既家法係講求修法 持咒 觀想 儀軌等，係用唔同既方法去成就究竟，但呢個創價我無睇過佢個主張 但好大機會都係附佛外道

請睇呢堆搜尋結果

裡面所有post都肯定創價同大創，乃至Aeon既關係。

呢條link就說明左創價學會唔係宗教組織，只係狂熱份子，而且涉及歷年多單殺人同罪案事件。

總之邪到不堪。

但創價學會咁多信徒，點解唔肯公開資料話係佢地開？
起碼自己友，多d幫襯

比叡山

好似巴治奧係信依個教

創價學會涉及咁多罪行，又有賣國等罪證，Aeon公開承認同創價既關係咪等同自殺！？

不過其實日本好多人都知創價同大創，Aeon d 野，上Twitter就搵倒，佢承唔承認都冇乜分別。

創價學會直頭係日本既執政聯盟黎

咁奇怪？
因為起網度，見到佢地大佬拎好多和平獎，同榮譽稱號，
如果係有罪行，咁臭名遠播，又唔似咁多野拎到

因為公明黨同自民黨係執政聯盟，所以日本政府都要袒護佢地既罪行，只有敢言既民眾夠膽上網，出書或其它途徑揭穿佢地既罪行。

但其實大家識日文既話，上日本維基search創價學會自然有大量佢d罪行項目。

唔講咩
知唔知希特拉曾經有機會拎和平獎
獎唔係咁簡單

有3個size

我識朋友信，自己去過幾次。感覺係用現時基督教會方式傳銷的佛教團體。其實唔用呢d方式吸引人個教會就會老化，只係生存方式。

xx 部概念咪即係團契查經，呢d野又唔見你話耶教係邪？

用三法印即可印證是否佛說

首先,陌生的宗教唔等於邪教
如果唔係飛天意大利麵神教就已經係邪教

邪教係「控制信徒的宗教」
規定信徒的服飾,行為
控制信徒的信緒,令他只能服從教主
干涉信徒的人生決定
限制他所接收的訊息
威逼信徒不能離教

而創教學會雖然係新與佛教,我也不知道他在信甚麼
但教義是沒問題,信徒看起來很正常

利申:無返教會的基督徒 我阿嬸信過創教

自己睇

超有錢

但佢起海外有創價大學，創價幼稚園，
唔知有無中學，小學呢？

辦得學校，唔會咁鬼卦？

起台灣網search到，
佢地以前d信徒好撚窮，同埋好撚多病人，
但信左之後，佢地都可以改變宿命，
所以依家d人好撚有錢

唸句經文就可以有錢，有無咁撚勁呀？

嘩！屌！
趙增熹，馮素波，江毅（佢做竊聽風雲好鬼正果個，不過死左），麥兆輝（無間道導演），周潤發，邵美琪，吳浩康，黃日華

有幾個，我都好撚鍾意佢地

劉德華，15年帶個女去創價幼稚園報名，咁撚堅

有d乜野用？
處女座沙加？
有108粒珠，代表108個煩惱？

日本出名既會員
滝沢秀明 上户彩 石原里美 草剪剛

鳳華套制服真係

留名

好似係作記錄之用

108等於圓滿 佛教中用黎打數，未請護法住既叫唸珠 請左先叫佛珠 可以當係你修行既功行 都算半件法器

首先你要睇佢個咒係密宗定顯宗 來自邊個護法/金剛，日本多數係真言宗，什麼不動明王真言，果d未受灌頂都係唔唸得 會比魔搞，因為未受灌頂等於後台唔硬

但係唔係只要有洗腦成份就叫邪咩

直視暴之根源，別為義人傷悲

佢直頭瘋狂殺人，綁架，騙財喎，咁都仲唔係邪教！！？？

科學教成班hollywood巨星 社會賢達添
但本質就係邪教
利伸 留名學野